mozna na dwa sposoby zaczyna projekt:
- albo pusta kartak, pusty index.html i piszemy wszystko sami i na bank o czyms zapomnimy i spierdolimy
- albo googlujemy free template html i mamy gotowy index.html ze wszystkimi tagami, żeby nam strona działała, nie można tego zostawic tylko trzeba meta tagi pozmieniac

!!!komunikacja plik html css, klasy
w plikach html nie wrzucamy styli tzw. in-line bo sie robi bałagan. Do diva przyklejamy tylko nazwe klasy(.), jeżeli kilka elementów w pliku html ma miec te same wlasnosci css(styli) albo id(#) jeżeli tylko jeden tag w pliku html ma miec dane atrybuty css.
W index.html musza tez byc linki do plikow z css(w head) i js(na koncu body)

http vs https dns
kazdy adres w przegladarce tlumaczony jest na adres ip, tym zajmuja sie serwery dns, ktore sa rozproszone na calym swiecie i maja tablice z mapowaniem nazw (np. google.com) na cyferki (ip), nie wiedza co sie dzieje po google.com/cos tam cos tam to to juz jest obslugiwane przez serwer google. Dlatego jak kupijemy i rejestrujemy domeny to do rozszerzenia np, .com, .org, .xxx

https to szyfrowany protokul do przesylania danych (stron internetowych), http przesyla przez internet dane tak jak je widzimy w przegladarce, wiec ktos moze nam cos dolozyc do tych stron (atak man in the middle)

https://en.wikipedia.org/wiki/HTTPS
https://en.wikipedia.org/wiki/Domain_Name_System 

komunikacja server klient(przegldarka)

to co widzimy w przegladarce jest u nas lokalnie na komputerze i mozemy z tym robic co chcemy, np. usuwac wkurwiajace popupy, prawym przyciskiem na ten element i zbadaj (inspect), tam tezwidzimy caly html i css i js strony

https://en.wikipedia.org/wiki/Client%E2%80%93server_model

Serwer generuje strony na nasza prosbe czyli zapytania, najczescie w standardzie REST, czyli GET page name

https://en.wikipedia.org/wiki/Representational_state_transfer

jak sie skaluje zdjecia na stronie
caly myk dzisiaj polega na tym. zeby uwzglednic to ze strona i obrazki maja dobrze wygladac na telewizorach, monitorach, laptopach, telefonach, jeden telefon ma wyswietlacz ma rozdzielczosc 600 na 300, a jebany ajfon XS MAX ma retina wyswietlacz 2688x1242, czyli obrazek ktory ma 100 na 100 pixeli na takim telefonie nie bedzie widoczny, a na pierwszym telefonie zajmie 1/3 ekranu. Dlatego obrazki musza sie dynamicznie skalowac, albo w css tagami @media albo w javascriptach

https://www.w3schools.com/css/css_rwd_images.asp